module.exports = [
    {
      Question: "What is the author's occupation?",
      Answer: 'He is a business attorney.',
      VnQuestion: 'Nghề nghiệp của tác giả là gì?',
      VnAnswer: 'Anh ấy là một luật sư doanh nghiệp.',
      IPA: 'hiː ɪz ə ˈbɪznɪs əˈtɜːni.'
    },
    {
      Question: 'What does the author mainly do?',
      Answer: 'He helps with capital raising, contract drafting, negotiations, partner and founder structuring, disputes, and mergers and acquisitions.',
      VnQuestion: 'Tác giả chủ yếu làm gì?',
      VnAnswer: 'Anh ấy giúp tăng vốn, soạn thảo hợp đồng, đàm phán, cấu trúc đối tác và người sáng lập, tranh chấp và mua bán và sáp nhập.', 
      IPA: 'hiː hɛlps wɪð ˈkæpɪtl ˈreɪzɪŋ, ˈkɒntrækt ˈdrɑːftɪŋ, nɪˌgəʊʃɪˈeɪʃənz, ˈpɑːtnər ænd ˈfaʊndə ˈstrʌkʧərɪŋ, dɪsˈpjuːts, ænd ˈmɜːʤəz ænd ˌækwɪˈzɪʃ(ə)nz.'
    },
    {
      Question: 'What does M&A stand for?',
      Answer: 'M&A stands for merger and acquisition.',
      VnQuestion: 'M&A là viết tắt của gì?',
      VnAnswer: 'M&A là viết tắt của sáp nhập và mua lại.',
      IPA: 'ɛm&ə stændz fɔː ˈmɜːʤər ænd ˌækwɪˈzɪʃ(ə)n.'
    },
    {
      Question: 'How to understand M&A simply?',
      Answer: "It's nothing more than companies buying and selling each other.",
      VnQuestion: 'Hiểu đơn giản về M&A như thế nào?',
      VnAnswer: 'Không có gì khác hơn là các công ty mua và bán lẫn nhau.',
      IPA: 'ɪts ˈnʌθɪŋ mɔː ðæn ˈkʌmpəniz ˈbaɪɪŋ ænd ˈsɛlɪŋ iːʧ ˈʌðə.'   
    },
    {
      Question: 'Why does the owner of the company want to sell their business?',
      Answer: "Because sellers might want to take some chips off the table and they could be sick, or could just think it doesn't look like a good business going forward.",
      VnQuestion: 'Tại sao chủ sở hữu của công ty muốn bán doanh nghiệp của họ?',
      VnAnswer: 'Bởi vì người bán có thể muốn lấy một số chip ra khỏi bàn và họ có thể họ chán nản, hoặc có thể nghĩ rằng nó không giống như một công việc kinh doanh tốt trong tương lai.',
      IPA: 'bɪˈkɒz ˈsɛləz maɪt wɒnt tuː teɪk sʌm ʧɪps ɒf ðə ˈteɪbl ænd ðeɪ kʊd biː sɪk, ɔː kʊd ʤʌst θɪŋk ɪt dʌznt lʊk laɪk ə gʊd ˈbɪznɪs ˈgəʊɪŋ ˈfɔːwəd.'
    },
    {
      Question: 'How many main types of deal structures?',
      Answer: 'There are three main types of deal structures.',
      VnQuestion: 'Có bao nhiêu loại cấu trúc thỏa thuận chính?',       
      VnAnswer: 'Có ba loại cấu trúc thỏa thuận chính.',
      IPA: 'ðeər ɑː θriː meɪn taɪps ɒv diːl ˈstrʌkʧəz.'
    },
    {
      Question: 'What are the main types of deal structures?',
      Answer: 'There are assets sales,  stock or equity sales, or mergers.',
      VnQuestion: 'Các loại cấu trúc thỏa thuận chính là gì?',
      VnAnswer: 'Có bán tài sản, bán cổ phiếu hoặc vốn chủ sở hữu, hoặc sáp nhập.',
      IPA: 'ðeər ɑːr ˈæsɛts seɪlz,  stɒk ɔːr ˈɛkwɪti seɪlz, ɔː ˈmɜːʤəz.'
    },
    {
      Question: 'How does the assets sale take place?',
      Answer: 'The buyer buys assets of a business and the seller transfer all that stuff to the buyer in kind of individually.',
      VnQuestion: 'Việc bán tài sản diễn ra như thế nào?',
      VnAnswer: 'Người mua mua tài sản của một doanh nghiệp và người bán chuyển tất cả những thứ đó cho người mua dưới dạng cá nhân.',        
      IPA: 'ðə ˈbaɪə baɪz ˈæsɛts ɒv ə ˈbɪznɪs ænd ðə ˈsɛlə ˈtrænsfə(ː)r ɔːl ðæt stʌf tuː ðə ˈbaɪər ɪn kaɪnd ɒv ˌɪndɪˈvɪdjʊəli.'
    },
    {
      Question: 'How does the stock or equity sale take place?',        
      Answer: 'The seller is not transferring all the individual assets, the buyer is just taking over ownership of this entity that holds all the assets.',
      VnQuestion: 'Việc bán cổ phiếu hoặc vốn chủ sở hữu diễn ra như thế nào?',
      VnAnswer: 'Người bán không chuyển nhượng tất cả các tài sản riêng lẻ, người mua chỉ là tiếp quản quyền sở hữu của thực thể nắm giữ tất cả các tài sản này.',
      IPA: 'ðə ˈsɛlər ɪz nɒt trænsˈfɜːrɪŋ ɔːl ði ˌɪndɪˈvɪdjʊəl ˈæsɛts, ðə ˈbaɪər ɪz ʤʌst ˈteɪkɪŋ ˈəʊvər ˈəʊnəʃɪp ɒv ðɪs ˈɛntɪti ðæt həʊldz ɔːl ði ˈæsɛts.'
    },
    {
      Question: 'How does the merger take place?',
      Answer: 'Company one comes together with company two, they come together and one of them just disappears.',
      VnQuestion: 'Việc sáp nhập diễn ra như thế nào?',
      VnAnswer: 'Công ty một đến cùng với công ty hai, họ đến với nhau và một trong số họ biến mất.',
      IPA: 'ˈkʌmpəni wʌn kʌmz təˈgɛðə wɪð ˈkʌmpəni tuː, ðeɪ kʌm təˈgɛðər ænd wʌn ɒv ðɛm ʤʌst ˌdɪsəˈpɪəz.'
    },
    {
      Question: 'What can be considered assets of a business?',
      Answer: 'A whole list of computers, desks, people, files and records, and contracts can be considered assets of a business.',
      VnQuestion: 'Những gì có thể được coi là tài sản của một doanh nghiệp?',
      VnAnswer: 'Toàn bộ danh sách máy tính, bàn làm việc, con người, hồ sơ, tài liệu và hợp đồng có thể được coi là tài sản của một doanh nghiệp.',
      IPA: 'ə həʊl lɪst ɒv kəmˈpjuːtəz, dɛsks, ˈpiːpl, faɪlz ænd ˈrɛkɔːdz, ænd ˈkɒntrækts kæn biː kənˈsɪdəd ˈæsɛts ɒv ə ˈbɪznɪs.'
    },
    {
      Question: 'What can be considered a stock or equity of a business?',
      Answer: 'It can be the stock or LLC interests or whatever partnership interests.',
      VnQuestion: 'Cái gì có thể được coi là cổ phiếu hay vốn chủ sở hữu của một doanh nghiệp?',
      VnAnswer: 'Nó có thể là cổ phiếu hoặc lợi ích LLC hoặc bất kỳ lợi ích hợp tác nào.',
      IPA: 'ɪt kæn biː ðə stɒk ɔːr ɛl-ɛl-siː ˈɪntrɪsts ɔː wɒtˈɛvə ˈpɑːtnəʃɪp ˈɪntrɪsts.'
    },
    {
      Question: 'What is an LLC interest?',
      Answer: 'An LLC membership interest refers to the ownership stake that a member holds in a limited liability company.',
      VnQuestion: 'Lãi suất LLC là gì?',
      VnAnswer: 'Quyền lợi thành viên LLC đề cập đến phần sở hữu mà một thành viên nắm giữ trong một công ty trách nhiệm hữu hạn.',
      IPA: 'ən ɛl-ɛl-siː ˈmɛmbəʃɪp ˈɪntrɪst rɪˈfɜːz tuː ði ˈəʊnəʃɪp steɪk ðæt ə ˈmɛmbə həʊldz ɪn ə ˈlɪmɪtɪd ˌlaɪəˈbɪlɪti ˈkʌmpəni.'
    },
    {
      Question: 'In case of assets sale, can it be a whole thing or just a piece of business?',
      Answer: "It can be the whole thing but it's done via its assets.",
      VnQuestion: 'Trong trường hợp bán tài sản, đó có thể là toàn bộ hay chỉ là một phần của doanh nghiệp?',
      VnAnswer: 'Nó có thể là toàn bộ nhưng nó được thực hiện thông qua tài sản của nó.',
      IPA: 'ɪt kæn biː ðə həʊl θɪŋ bʌt ɪts dʌn ˈvaɪə ɪts ˈæsɛts.'       
    },
    {
      Question: 'You just sort of step into my shoes if you will, what is it mean?',
      Answer: 'The buyer can gain control of the company if they are desired.',
      VnQuestion: 'Bạn chỉ cần bước vào giày của tôi nếu bạn muốn, nó có nghĩa là gì?',
      VnAnswer: 'Người mua có thể giành quyền kiểm soát công ty nếu họ muốn.',
      IPA: 'ðə ˈbaɪə kæn geɪn kənˈtrəʊl ɒv ðə ˈkʌmpəni ɪf ðeɪ ɑː dɪˈzaɪəd.'
    },
    {
      Question: 'Why does the buyer want to buy a business?',
      Answer: 'The reason tends to be around the speed of starting, the complexity of building something out, barriers to entry.',
      VnQuestion: 'Tại sao người mua muốn mua một doanh nghiệp?',       
      VnAnswer: 'Lý do có xu hướng xoay quanh tốc độ bắt đầu, sự phức tạp của việc xây dựng một thứ gì đó ra ngoài, các rào cản gia nhập.',   
      IPA: 'ðə ˈriːzn tɛndz tuː biː əˈraʊnd ðə spiːd ɒv ˈstɑːtɪŋ, ðə kəmˈplɛksɪti ɒv ˈbɪldɪŋ ˈsʌmθɪŋ aʊt, ˈbærɪəz tuː ˈɛntri.'
    },
    {
      Question: 'In case of selling your business, who is the first person you need to contact?',
      Answer: 'A business broker, who can help sellers find buyers.',
      VnQuestion: 'Trong trường hợp bán doanh nghiệp của bạn, ai là người đầu tiên bạn cần liên hệ?',
      VnAnswer: 'Một nhà môi giới kinh doanh, người có thể giúp người bán tìm người mua.',
      IPA: 'ə ˈbɪznɪs ˈbrəʊkə, huː kæn hɛlp ˈsɛləz faɪnd ˈbaɪəz.'       
    },
    {
      Question: 'What is one of the jobs of a business broker?',        
      Answer: 'A business broker spent more time curating a list of potential buyers, contacting those potential buyers.',
      VnQuestion: 'Một trong những công việc của một nhà môi giới kinh doanh là gì?',
      VnAnswer: 'Một nhà môi giới kinh doanh đã dành nhiều thời gian hơn để quản lý danh sách những người mua tiềm năng, liên hệ với những người mua tiềm năng đó.',
      IPA: 'ə ˈbɪznɪs ˈbrəʊkə spɛnt mɔː taɪm ˈkjʊərɪtɪŋ ə lɪst ɒv pəʊˈtɛnʃəl ˈbaɪəz, ˈkɒntæktɪŋ ðəʊz pəʊˈtɛnʃəl ˈbaɪəz.'
    },
    {
      Question: "What is a seller's memorandum or a confidential information memorandum?",
      Answer: 'It is a book writing information about businesses that the broker think can get sold.',
      VnQuestion: 'Bản ghi nhớ của người bán hoặc bản ghi nhớ về thông tin bí mật là gì?',
      VnAnswer: 'Nó là một cuốn sách viết thông tin về các doanh nghiệp mà nhà môi giới nghĩ rằng có thể bán được.',
      IPA: 'ɪt ɪz ə bʊk ˈraɪtɪŋ ˌɪnfəˈmeɪʃən əˈbaʊt ˈbɪznɪsɪz ðæt ðə ˈbrəʊkə θɪŋk kæn gɛt səʊld.'
    },
    {
      Question: 'What is the purpose of due diligence?',
      Answer: 'To make sure that the buyers are getting what they think they are buying.',
      VnQuestion: 'Mục đích của thẩm định là gì?',
      VnAnswer: 'Để đảm bảo rằng người mua đang nhận được những gì họ nghĩ rằng họ đang mua.',
      IPA: 'tuː meɪk ʃʊə ðæt ðə ˈbaɪəz ɑː ˈgɛtɪŋ wɒt ðeɪ θɪŋk ðeɪ ɑː ˈbaɪɪŋ.'
    },
    {
      Question: 'What is the advice they give on purchase agreements?', 
      Answer: 'We give advice on purchase agreements about liabilities and risk and is it capped.',
      VnQuestion: 'Lời khuyên họ đưa ra về các thỏa thuận mua bán là gì?',
      VnAnswer: 'Chúng tôi đưa ra lời khuyên về các hợp đồng mua bán về các khoản nợ và rủi ro và nó có bị giới hạn không.',
      IPA: 'wiː gɪv ədˈvaɪs ɒn ˈpɜːʧəs əˈgriːmənts əˈbaʊt ˌlaɪəˈbɪlɪtiz ænd rɪsk ænd ɪz ɪt ˈkæpt.'
    }
  ]
  